【噓國歌風波】環時：法律早晚制裁「市井二流子」 國歌法應盡早在港生效

周二舉辦的香港亞洲杯外圍賽中，再次出現有人在賽場看台上噓國歌及奏國歌時背向球場事件。《環球時報》發表社評，形容在球場噓國歌人士是「市井的二流子」，稱香港法律「早晚會制裁他們」，重申《國歌法》應盡快在本港生效，令處罰「噓國歌」行為有法可依。

《環時》社評題為＜香港球場出了一群意識形態二流子＞，指香港球場「有點亂」，對一國兩制來說並不意外，因那裏有「市井的二流子」，也有政治和意識形態上的「二流子」，他們會對「一國兩制」搞捉迷藏、打擦邊球、甚至會滿地打滾「耍無賴」。社評表示，對這種現象必須予以治理，「法律早晚會制裁那些『二流子們』」。

社評又指，國家和香港的反對態度是毫不含糊的，內地和香港主流力量同樣應當旗幟鮮明地予以譴責。社評強調，一些人在體育場噓國歌反映了社會上的某種情緒，但這種惡劣現象反覆出現，絕不代表這是社會的主流情緒。

特首林鄭月娥早前提出，香港應對《國歌法》進行本地立法。社評表示，隨着內地《國歌法》生效，香港的立法亦應及時跟上，使處罰「噓國歌」行為有法可依。

社評續指，香港是法治社會，「對付各種惡俗現象的最佳手段就是法治」，又說「香港回歸的那個國家的榮譽，真不是那群二流子想羞辱時就能夠得着的」。

（環球時報）

二流子 乜柒黎架？
日本名呀

又係度認親認戚
攞人便宜

晒撚氣啦，立咗法就無人噓？
政府夠一早立咗法販毒係犯法啦，咪有一樣有人販毒搞到要走佬
唔想人噓的話，就咪撚再播啦

其實同區旗一樣，整支區歌(廣東話)，應該無人噓。

日本人嚟

我地其實有咩可以做 ?

最政治化果個咪就係你班支那人囉

屌你班泛民，肯搶先提用附件三行國籍法未呀？
仲同班港共玩原則？

借個位黎

站務台投訴法國佬巫斯義

站務台投訴三色貓

俊立有白卡
盡情立法

中文嚟㗎

國江二流子？新晉av女優？

殺無赦就得
噓下就唔得
天滅中共

中國式文宣真係好撚易認，啲遣詞用字有種柒味